議事論事：新社運2.0--採取”Be Water”時柔時剛的策略模式

修訂《逃犯條例》風波至今，仍然未能平息民怨。繼上月兩次逾百萬人遊行後，民陣估算今年七一遊行有55萬人參與，警方指高峰期有19萬人。一直以來，民陣遊行被視為傳統大台活動，能夠集結支持者在指定遊行路線下表達訴求。在這次反修例的社會運動中，新世代善用Telegram及連登討論區等網上平台，採取”Be Water”時柔時剛的策略模式，在網上互通消息，自發參與，各司其職，在行動後如潮水般撤離。七一當晚立法會在事先毫無徵兆下，遭部分示威者闖入搗亂，沒有大台號召下，他們如何凝聚群眾力量?傳統的社運模式是否已不合時宜?新社運抗爭模式能否左右政府施政?

「七黑」團結打倒白色恐怖